(回帶)香城杏壇中學一眾畢業生十五年後重聚By 三聯幫牟中三

話說最近又全民DSE話題不斷持續討論
今日有突然諗起E篇野,就轉帖+整理番過黎

Source:
香城杏壇中學一眾畢業生十五年後重聚

(錄音用)香城杏壇中學一眾畢業生十五年後重聚

2046年香港高登程度會考
中國語文及文化科 試卷三 聆聽理解考試

香城杏壇中學一眾畢業生十五年後重聚，交換近況及討論畢業後香城的變化。

「喂～！好耐無見呀大家！唔好意思塞車呀！」修端到了咖啡室，向眾人打招呼，
「哦唔緊要～次次都例牌有人遲到突入，慣左啦！」念慈笑說，
英秀、一心、家寶、有容和向華聞聲而笑，眾人點了咖啡開始閒談，
畢業之後各人大多繼續升學，並已在社會打滾了一段日子，
像修端和英秀，事業都頗為有成，並且已經成家立室，
一心、有容也已為人妻，有容更是育有兩子的家庭主婦，
「唉，而家政府成日話搞咩基建鐵路連接祖國，搞到周圍起野塞車都塞到嘔！」修端鬆了鬆領呔，
「記唔記得我地以前成日係學校討論社會問題？」念慈問，
「梗係記得！頂，都唔知點解中學時我地咁鬼關心時事。」家寶笑著答，
「覺唔覺得而家香城變左好多？」修端問，眾人歎了口氣，
「梗係覺啦，而家旺區全部唔係香城人，一放假周圍迫滿哂嚟買金買包包嘅同胞！」一心說，
「以前我地成日去嗰間茶室都執左變成賣化妝品嘞！」家寶搭嘴，
「上年呀，我個仔差Ｄ連奶粉都無得飲添！」有容忿忿不平地說，
「唉，有時去坐火車，簡直覺得呢個地方變到面目全非，又亂又噪又多貨物，有時仲有尿味！」修端說，
「而家叫城鐵唔係火車啦！」家寶和一心齊聲糾正他，
「究竟點解會咁架……………」有容傷感地問。
這時候，一個人影撞了進來，
「喂喂喂！Sorry！公司有嘢搞遲左！」允行匆匆地放下公事包，
「鑊鑊都係你最遲架喎！」念慈調侃他，
「Hi！有個大陸客落嚟買樓，一買買幾棟呀！」允行現為地產經紀，
「允行，你以前都唔講粗口嘅……」中學時和允行傳緋聞的一心說，
「挑，你以前夠係處啦！」允行不以為然地答，
眾人繼續討論，並將剛才的內容告訴允行，
「你地唔明咩？個道理好淺顯啫！」允行說，
看見眾人不解的神色，允行喝了口Ice Cappuccino清清喉嚨，
「自從回歸加上祖國經濟起飛，成個城市所有問題都散發同一個氣息，就係呢度已經唔再係我地話事。」允行說，
英秀和修端聞言大力地點了點頭，
「我地嘅商場唔係為我地而設，樓價唔係根據我地購買能力，奶粉供應都唔係為本地媽媽著想，根本所有野都唔再以香城人優先。」允行再解釋，
「係囉！所以火車…城鐵上面多水貨客，海洋世界有人打尖，蓮花山大佛被痾尿，政府都叫我地包容，罷明就係屈我地機！」家寶怒罵，
「包容…和諧…Hi！真係聽到就想講粗口！」平時斯文的修端也爆了句粗。
「咁我地可以點？」一心問，
「冇乜點架，香城人個個淨係諗住賺錢，你Ｄ主婦就日日煲劇，又話對政治無興趣，邊有人幫到你啫。」允行老氣橫秋地說，
「關政治咩事呀…」有容不滿允行的指控，
「政府睇阿爺臉色唔理香城人，此乃政治；有錢商家搾乾我地但政府又唔理，此亦乃政治；所有社會問題都係政治問題，無人關心呢Ｄ野就繼續無人關心我地。」修端見允行神色不善，連忙搶答，
「講起政府就燥，成日搞埋ＤSeven野，好地地會考又變咩DSE，成日都以為講緊間傢俬鋪。」允行啐了一口，
「咪係！以前ＡＢＣＤ咪幾好！而家咩5星，賣電話咩～」家寶接口說，
「哈哈哈哈哈哈哈～～～」眾人大笑，
「係呢念慈你嫁得出未呀～？」家寶問，
「Hi 你啦！」念慈剛拿出電話玩Candy Crash，聞言罵了一聲，
「係呢點解幼羚無嚟？」修端問，
「佢嫁左鬼佬移民去外國嘛！」一心答，
眾人望向窗外，看著天空暗嘆口氣，
「買樓未？」允行問英秀，
「Hi！買條向左走向右走咩，供一萬年？」英秀反應強烈，
「Hi鬼勿Ｏ嘴呀～！」家寶拍了拍他肩膀，
「哈哈哈哈哈哈哈～」幾個男人大笑，
「話事話有容而家真係奶大喎。」允行說，
「哈哈哈哈哈哈哈，好衰架，哈哈哈哈～～～」

.........................
.........................

你地而家有六分鐘時間整理答案。

仲有資料貼緊,咪Reply住,thanks

修端既錄音:

1.「喂～！好耐無見呀大家！唔好意思塞車呀！」修端到了咖啡室，向眾人打招呼，

2.「唉，而家政府成日話搞咩基建鐵路連接祖國，搞到周圍起野塞車都塞到嘔！」修端鬆了鬆領呔，

3.覺唔覺得而家香城變左好多？」修端問，眾人歎了口氣，

4.「唉，有時去坐火車，簡直覺得呢個地方變到面目全非，又亂又噪又多貨物，有時仲有尿味！」修端說，

5.「包容…和諧…Hi！真係聽到就想講粗口！」平時斯文的修端也爆了句粗。

6.「政府睇阿爺臉色唔理香城人，此乃政治；有錢商家搾乾我地但政府又唔理，此亦乃政治；所有社會問題都係政治問題，無人關心呢Ｄ野就繼續無人關心我地。」修端見允行神色不善，連忙搶答，

7.「哈哈哈哈哈哈哈～～～」眾人大笑

8.「係呢點解幼羚無嚟？」修端問，

念慈既錄音:

1.「哦唔緊要～次次都例牌有人遲到突入，慣左啦！」念慈笑說，

2.「記唔記得我地以前成日係學校討論社會問題？」念慈問，

3.「鑊鑊都係你最遲架喎！」念慈調侃他，

4.「Hi 你啦！」念慈剛拿出電話玩Candy Crash，聞言罵了一聲，

家寶既錄音:

1.「梗係記得！頂，都唔知點解中學時我地咁鬼關心時事。」家寶笑著答，

2.「而家叫城鐵唔係火車啦！」家寶和一心齊聲糾正他，

3.「係囉！所以火車…城鐵上面多水貨客，海洋世界有人打尖，蓮花山大佛被痾尿，政府都叫我地包容，罷明就係屈我地機！」家寶怒罵，

4. 「咪係！以前ＡＢＣＤ咪幾好！而家咩5星，賣電話咩～」家寶接口說，

5. 「係呢念慈你嫁得出未呀～？」家寶問，

6.「Hi鬼勿Ｏ嘴呀～！」家寶拍了拍他肩膀，

一心既錄音:

1.「梗係覺啦，而家旺區全部唔係香城人，一放假周圍迫滿哂嚟買金買包包嘅同胞！」一心說，

2.「而家叫城鐵唔係火車啦！」家寶和一心齊聲糾正他，

3.「允行，你以前都唔講粗口嘅……」中學時和允行傳緋聞的一心說，

4.「咁我地可以點？」一心問，

5.「佢嫁左鬼佬移民去外國嘛！」一心答，

有容既錄音:

1.「上年呀，我個仔差Ｄ連奶粉都無得飲添！」有容忿忿不平地說，

2.「究竟點解會咁架……………」有容傷感地問。

3.「關政治咩事呀…」有容不滿允行的指控，

允行既錄音:

1.「喂喂喂！Sorry！公司有嘢搞遲左！」允行匆匆地放下公事包，

2.「Hi！有個大陸客落嚟買樓，一買買幾棟呀！」允行現為地產經紀，

3.「挑，你以前夠係處啦！」允行不以為然地答，

4.「你地唔明咩？個道理好淺顯啫！」允行說，

5.「自從回歸加上祖國經濟起飛，成個城市所有問題都散發同一個氣息，就係呢度已經唔再係我地話事。」允行說，

6.「我地嘅商場唔係為我地而設，樓價唔係根據我地購買能力，奶粉供應都唔係為本地媽媽著想，根本所有野都唔再以香城人優先。」允行再解釋，

7.「冇乜點架，香城人個個淨係諗住賺錢，你Ｄ主婦就日日煲劇，又話對政治無興趣，邊有人幫到你啫。」允行老氣橫秋地說，

8.「講起政府就燥，成日搞埋ＤSeven野，好地地會考又變咩DSE，成日都以為講緊間傢俬鋪。」允行啐了一口，

9.「買樓未？」允行問英秀，

10.「話事話有容而家真係奶大喎。」允行說，

允行說道: 「挑，你以前夠係處啦！」
試分析允行背後的意思 (2分)
A. 舒發自己昔日女神已為人妻, 自己卻一次都無扑過的慨嘆
B. 被一心於大庭廣眾批評自己的不是，作為對一心的還擊
C. 允行與一心一直維持SP關係，鬼拍後尾枕說出事實
D. 其實破一心處的就是允行，惜允行是牙籤仔仲要好短，連一心塊膜都督唔穿, 事隔多年後含淚道出事實

雖然已經唔update
但三哥真係

有無錄音既完整版

未有 英秀冇人錄